Sikkaselja Kustas tulli Koggokonna Kohtu ette ning pallus temma ja issa wahhel pideli selletust tehtama, sest issal on paljo wõlga ja nüüd pillab temma ehk neid ärra, ning minna wimaks pean sedda wõlga maksma. Kohhus kutsus wanna Jani ning küssis temma käest kas paljo lojused sinnul on, ning sai kirja pantud.1 hobbone		2 härga		2 lehma		8 lammast		1 sigga		3 padda		
Seäl olli wõlgaLutsu Janiga			10 Rub 80 kop.		Angjõe Mihkliga			8 Rub		Pustuski Janiga			50 Rub		Räma Mõisas			15 Rub		Lätti Nõme Hantsoga ning 1 küllimit sola 9 pari jallased, 13 näddalinne wassikas			16 Rub					99 Rub 80 kop.		
